## Dockerfile - ключевые слова
Документация - _https://docs.docker.com/engine/reference/builder/_

~~~Dockerfile
ADD <src> <dest>             Копирование файлов с узла в образ контейнера + скачивание.
ADD ["<src>", "<dest>"]      Скачивание файлов с сервера, копирование и распаковка tar-архивов.
ARG <name>=<default value>   Аргументы командной строки (может содержать значение по умолчанию)
ARG <name>                   Аргументы командной строки передаваеммые при сборке контейнера
CMD ["executable", "param"]  Задает команду по умолчанию, выполняемую при запуске контейнера.
CMD <command>                Задает команду по умолчанию, выполняемую при запуске контейнера.
COPY <src> <dest>            Копирование файлов с узла в образ контейнера.
COPY ["<src>", "<dest>"]     Копирование если источник или назначение содержат пробелы.
ENV <key>=<value> ...        Задает переменные окружения

ENTRYPOINT ["executable", "p1", "p2"]  Устанавливает приложение по умолчанию при запуске контейнера
ENTRYPOINT command param1 param2       Shell форма
EXPOSE <port> [<port>/<protocol>...]   Проброска порта вовне     
FROM <image> AS <alias>                Задаёт базовый образ и псевдоним образа
HEALTHCHECK [OPTIONS] CMD command      Проверка работоспособности контейнера при запуске.
HEALTHCHECK NONE                       Отключение всех проверок работоспособности контейнера
LABEL <key>=<value> <key>=<value> ...  Добавление метаданных к образу
MAINTAINER <name> (устарело)           Добавляет автора образа (устарело)
ONBUILD INSTRUCTION                    Определяет инструкции в базовом образе, которые выполнятся в дочернем
RUN ["executable","param1","param2"]   Запускает команды терминала при сборке образа
RUN command param1 param2              Запускает команды терминала при сборке образа (форма оболочки)
SHELL ["executable", "parameters"]     Задайте оболочку по умолчанию для изображения        

STOPSIGNAL signal            Задает сигнал системного вызова, который будет отправлен на контейнер для выхода
USER <user>[:<group>]        Устанавливает имя пользователя (или UID) и пользователя group (или GID)
USER UID[:GID]               Устанавливает имя пользователя (или UID) и пользователя group (или GID)
VOLUME ["/data"]             Точка монтирования для работы с постоянным хранилищем
WORKDIR <path to wor dir>    Задает рабочий каталог для других инструкций Dockerfile
~~~
